<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


<!--			-- Clear Sky --				-->

	<string id="csky_novice_outfit_name">
		<text>Куртка с символикой «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий. Оснащен контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-2</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронежилет разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу. Снабжён контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_description">
		<text>Стандартная экипировка бойцов «Чистого неба». Состоит из армейского бронежилета с разгрузкой поверх него. Оснащен контенерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3б</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Некогда использовался штурмовыми отрядами «Чистого неба». Данный защитный костюм способен не только остановить пистолетную пулю, но и обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>

<!--			-- Ecologist --				-->




	<string id="ecolog_outfit_orn_name">
		<text>Защитный комбинезон «ССП-99»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_orn_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм защиты «ССП-99». Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает надежной защиты от пуль или осколков.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_grn_name">
		<text>Защитный комбинезон ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_grn_description">
		<text>Высококачественный модифицированный комбинезон «ССП-99». Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций.</text>
	</string>
	<string id="ecologist_guard_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «Восход»</text>
	</string>

	<string id="ecologist_guard_outfit_description">
		<text>Удачная комбинация двуслойной прорезиненной ткани с подкладкой из плексигласа со встроенным бронежилетом. Создан на базе сталкерской «Зари» специально для научных сотрудников. Оснащён встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>




<!--			-- Duty --				-->


	<string id="dolg_novice_outfit_name">
		<text>Куртка с символикой «Долга»</text>
	</string>

	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Бронежилет ПС5-М</text>
	</string>

	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Современная модель комбинезона «Долга». Больше подходит новобранцам из сталкеров, которые привыкли к относительно лёгким костюмам. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномального воздействия и при этом способен остановить пистолетную пулю. Контейнеры для артефактов не предусмотрены, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>

	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПС3-9Д «Броня Долга»</text>
	</string>

	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга» - бронежилет спецназа серии ПС3-9, приспособленный для использования в условиях Зоны. Способен защитить от автоматной пули, но очень громоздкий и почти не обеспечивает защиту от аномальных воздействий. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Долга»</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_description">
		<text>Долговцы предпочитают использовать тяжелые материалы для лучшей защиты от пуль, что буквально превращает носителя этой брони в танк. Недостатком является очень низкая защита от аномалий, из-за чего даже самые слабые из них могут вмиг этот танк уничтожить.</text>
	</string>

	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
	    <text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
	    <text>Отличный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличной аномальной защиты и довольно неплохой пулестойкости. В составе: комбинезон ПС-5, система дыхания с замкнутым циклом и встроенная система подавления действия аномальных полей. Представляет качественную защиту от пулевого и осколочного попадания. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	
<!--			-- Freedom --				-->


	<string id="svoboda_novice_outfit_name">
		<text>Куртка с символикой «Свободы»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>«Страж Свободы»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера с усиленным бронежилетом, производимый ремесленниками группировки «Свобода», - удачное сочетание боевой и аномальной защит. Встроенный бронежилет из бронепластин и уложенного в несколько слоёв кевлара способен остановить пистолетную пулю. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом «Суверен». Оснащён контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>«Ветер Свободы»</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Предельно облегчённый костюм сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Для пошива используется ткань, обработанная составом «Горизонт», который значительно повышает защитные свойства в условиях аномальной активности. Оснащён встроенным бронежилетом и контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

  	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
    		<text>Комбез «Свободы» М2</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
    		<text>Модернизированная версия комбинезона «Свободы». Средний армейский бронежилет плюс накладные усиливающие циркониевые элементы дают неплохую защиту от автоматных пуль и осколков на различных дистанциях. Материал костюма состоит из двух слоёв: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Даёт некоторую защиту от различных аномальных воздействий и радиации. Оснащен двумя контейнерами для артефактов.</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_exo_outfit_name">
    		<text>Экзоскелет «Свободы»</text>
  	</string>

  	<string id="svoboda_exo_outfit_description">
    		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Применение более лёгких материалов позволило снизить массу костюма, правда с небольшим ущербом для пулестойкости. Обладает присущей всем костюмам «Свободы» хорошей аномальной защитой, из-за чего единственным недостатком этой брони является лишь слегка ослабленный бронежилет.</text>
  	</string>

<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>Этот комбинезон, разработанный лучшими ремесленниками «Свободы», используется в основном исследовательскими отрядами группировки. Костюм оснащен замкнутой системой дыхания, а ткань его пропитана специальным составом «Суверен», что помогло повысить и без того отличную защиту от радиации и химической опасности. Пулестойкость же костюма оставляет желать лучшего: его бронежилет едва сможет остановить пистолетную пулю. Оснащен встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>



<!--			-- Loner --				-->



	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>

	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Кожа дает небольшую защиту от огня или когтей, но против аномалий и радиации совершенно бесполезна.</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый «народными умельцами» комбинезон «Заря» представляет собой эффективное сочетание лёгкого армейского бронежилета комбинезона из прорезиненной ткани. Несмотря на то, что костюм едва защищает от пистолетных пуль, пользуется популярностью из-за малой цены и высокого потенциала к модификации. Оснащается контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>

	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал, в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Не смотря на это, выпускается малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>

	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимый в одном из киевских оборонных НИИ, предоставляет отличную альтернативу комбинезонам сталкеров, изготовленным в кустарных условиях. Встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, однако система защиты от аномальных воздействий по праву считается непревзойдённой. Из-за возможности самостоятельной модернизации и двух встроенных контейнеров для артефактов многие опытные сталкеры отдают предпочтение именно этой модели.</text>
	</string>



<!--			-- Mercenary --				-->

<string id="merc_novice_outfit_name">
		<text>Куртка с символикой наёмников</text>
	</string>

  	<string id="merc_outfit_description">
    		<text>Комбинезон сталкера из группировки «Наёмники». За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин.</text>
  	</string>

 	<string id="merc_outfit_name">
    		<text>Комбинезон наёмника</text>
  	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет наёмников</text>
	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета, раскрашенный в традиционные цвета группировки. Пользуется популярностью среди наёмников-ветеранов. Оснащен контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон наёмника</text>
	</string>

	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>Костюм для наёмников, работающих в зонах с повышенной аномальной активностью. Имеет замкнутую систему дыхания и встроенную систему подавления аномальных полей. Предоставляет весьма посредственную защиту от пуль и осколков, из-за чего не предназначен для ведения крупных боевых действий. Оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

<!--			-- Monolith--				-->



<string id="monolith_novice_outfit_name">
		<text>Куртка с символикой «Монолита»</text>
	</string>


  <string id="monolith_scientific_outfit_description">
    <text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит». Производитель неизвестен. Имеет противоосколочный бронежилет неизвестного происхождения, а также уникальные модификации, увеличивающие сопротивляемость пси-воздействию. Система аномальной и радиационной защиты аналогична комбинезону «СЕВА». Оснащен двумя контейнерами для артефактов.</text>
  </string>

  <string id="monolith_scientific_outfit_name">
    <text>Научный комбинезон «Монолита»</text>
  </string>


  <string id="monolith_outfit_description">
    <text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит». Производитель неизвестен. Имеет противоосколочный бронежилет неизвестного происхождения, а также уникальные модификации, увеличивающие сопротивляемость радиации. Оснащен двумя контейнерами для артефактов.</text>
  </string>

  <string id="monolith_outfit_name">
    <text>Комбинезон «Монолита»</text>
  </string>

<string id="monolith_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет «Монолита»</text>
  </string>

  <string id="monolith_exo_outfit_description">
    <text>Броня группировки «Монолит», являющаяся модернизацией военного экзоскелета. Производитель неизвестен. Имеет противоосколочный бронежилет неизвестного происхождения а также уникальные модификации, увеличивающие сопротивляемость радиации. Оснащается двумя контейнерами для артефактов.</text>
  </string>


<!--			-- Bandit --				-->


	<string id="bandit_novice_outfit_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>

	<string id="bandit_novice_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Обеспечивает некоторую защиту владельца от вредных воздействий - впрочем, крайне недостаточную в суровых условиях Зоны.</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_outfit_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи. Особенной защиты носителю не обеспечивает, разве что не даст замёрзнуть ночью и смягчит укус слепой собаки. Достаточно неудобен, но, тем не менее, часто используется бандитами - возможно, исключительно из-за внешнего вида.</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_name">
		<text>Бандитский комбез</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_description">
		<text>Модифицированный трофейный или украденный со складов наемничий комбинезон. Бандитский вариант данного костюма быстрее изнашивается, предоставляя менее адекватную защиту по всем характеристикам, однако стоит намного дешевле, да и овладеть им гораздо проще.</text>
	</string>

<string id="bandit_exo_outfit_name">
		<text>Бандитский экзоскелет</text>
	</string>

	<string id="bandit_exo_outfit_description">
		<text>Трофейный или украденный со складов экзоскелет, модифицированный бандитскими техниками. Применение более легких материалов позволило значительно уменьшить вес костюма в ущерб пулестойкости. Имеет встроенный контейнер для артефактов.</text>
	</string>

<!--			-- Ренегаты --				-->


	<string id="renegate_novice_outfit_name">
		<text>Куртка Ренегата</text>
	</string>

	<string id="renegate_novice_outfit_description">
		<text>Куртка реального пацана, а не когото-то там пидара с песочницы. Такую куртку носят только ренегатовцы. Куртка очень удобная, а еще в ней удобней переносить куча хабара.</text>
	</string>

	<string id="renegate_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Плащ Ренегата</text>
	</string>

	<string id="renegate_trenchcoat_outfit_description">
		<text>Лёгкий и удобный плащ Ренегатов. Надёжен, почти не загрязняется и не намокает. Имеет широкий потенциал для модификации. Идеально подойдёт для болотистой местности. Окрашен в тёмный цвет.</text>
	</string>

	<string id="renegate_outfit_name">
		<text>Джентльмен Удачи</text>
	</string>

	<string id="renegate_outfit_description">
		<text>Джентльмен Удачи создан одним из умельцев группировки. На почве возросшей опасности жизни со стороны сталкеров было решено создать новый усиленый бронежилет. Броня может выдержать даже автоматную очередь со средней дистанции, однако от аномалий не спасет.</text>
	</string>

	<string id="renegate_scientific_outfit_name">
		<text>Научный Комбенизон "Ренегат"</text>
	</string>

	<string id="renegate_scientific_outfit_description">
		<text>Неясно как родившееся чудо – достойный научный комбинезон бандитской группировки. Подлинно неизвестны ни имя создателя, не дата, не сам чертёж конструкции. Говорят, что на базе Ренегатов почти неделю были слышны пьяная ругань и стрельба, после чего какой-то счастливчик чудом вынес оттуда первый образец этого костюма. Обладает исключительными показателями.</text>
	</string>

	<string id="renegate_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет "Скорпион"</text>
	</string>

	<string id="renegate_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет "Скорпион" был создан для мастеров группировки Ренегаты. Хоть и имеет пулестойкость ниже бандитского экзоскелета, но по прочности превосходит его в несколько раз.</text>
	</string>

<!--			-- Темные Сталкеры --				-->


	<string id="darkstalker_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Плащ Темного Сталкера</text>
	</string>

	<string id="darkstalker_trenchcoat_outfit_description">
		<text>Плащ немного испорчен из-за долгого ношения, но хорошо защищает от пси-излучения и радиациии.</text>
	</string>

	<string id="darkstalker_trenchcoat_brown_outfit_name">
		<text>УП-1 Темного Сталкера</text>
	</string>

	<string id="darkstalker_trenchcoat_brown_outfit_description">
		<text>Изрядно поношенный и затемнённый плащ. Облегчён за счёт замены стандартных броневых элементов на аномальные. Отличается повышенной стойкостью к пси-излучению и радиации, видимо, из-за способа существования группировки и её происхождения.</text>
	</string>

	<string id="darkstalker_outfit_name">
		<text>Комбенизон Темного Сталкера</text>
	</string>

	<string id="darkstalker_outfit_description">
		<text>Сильно поношенная Заря. По какой-то причине, не потеряла своих защитных качеств, а наоборот, приобрела высокую сопротивляемость пси-излучению и аномальным воздействиям. Запёкшаяся кровь на костюме явно намекает на принадлежность его владельца к Темным Сталкерам.</text>
	</string>

<!--			-- Мстители --				-->


	<string id="mstitel_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Плащ Мстителя</text>
	</string>

	<string id="mstitel_trenchcoat_outfit_description">
		<text>Плащ немного улучшен по пулестойкости, а так практический не отличается от обычного.</text>
	</string>

        <string id="mstitel_outfit_name">
		<text>Мститель УП-1</text>
	</string>

	<string id="mstitel_outfit_description">
		<text>Отличный плащ под которым хорошая броня. Подходит для боевых действий. Такие плащи носят только лучшие из Мстителей.</text>
	</string>

<!--			-- Слизни --				-->


	<string id="slizni_novice_outfit_name">
		<text>Пацанская куртка</text>
	</string>

	<string id="slizni_novice_outfit_description">
		<text>Легкая пацанская курточка. На районе все норм пацаны в таких ходят. Хоть от пуль не спасет за то видно, что идет нормальный пацан.</text>
	</string>

	<string id="slizni_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Пацанский плащ</text>
	</string>

	<string id="slizni_trenchcoat_outfit_description">
		<text>Улучшенный гопниками из Слизней бандитский плащ. Имеет слабенький бронежилет из трёх стальных пластин и множество карманов внутри, что увеличивает переносимый вес. Такой носят паханы Чёрных Слизней. Увидите человека в такой – стреляйте сразу, конечно, если вы не такой же матёрый уголовник.</text>
	</string>

        <string id="slizni_trenchcoat_brown_outfit_name">
		<text>Пацанский УП-1</text>
	</string>

	<string id="slizni_trenchcoat_brown_outfit_description">
		<text>Стандартный бронежилет заменён на кустарное чудо неизвестной модели, сделавшее комбинезон почти вдвое легче, но при этом сохранив его защитные качества. Плащ заменён на более тёмный.</text>
	</string>

	<string id="slizni_outfit_name">
		<text>Пацанский бронежилет</text>
	</string>

	<string id="slizni_outfit_description">
		<text>Никто и никогда не поверит, что Слизни смогли бы создать настолько хороший костюм самостоятельно. Считается, что основа была украдена либо у Наёмников, либо у Бандитов, что заметно – бронежилет костюма сделан по НАТОвскому образцу, и на нём видны явные потёртости и несколько дыр от пуль.  Сам костюм ничем не отличается от своего собрата из “Джентельмена Удачи” и хорошо держит удары мутантов или пистолетные пули, прилетевшие по касательной.</text>
	</string>

<!--			-- Великие Ханы --				-->

	<string id="velhan_outfit_name">
		<text>Комбенизон "Великий Хан"</text>
	</string>

	<string id="velhan_outfit_description">
		<text>Переделанный до неузнаваемости под нужды Великих Ханов сталкерский комбинезон Заря.  Костюм отличается от своего прародителя кожаными заплатами и усиленным средним бронежилетом, вшитым в костюм. Кожаные вставки значительно усиляют защиту от мутантов, а средний бронежилет способен остановить усиленный пистолетный патрон. Потенциал Зари к модификации сохранён.</text>
	</string>

	<string id="velhan_trenchcoat_brown_outfit_name">
		<text>Плащ "Пахан"</text>
	</string>

	<string id="velhan_trenchcoat_brown_outfit_description">
		<text>Переделанный под нужды Великих Ханов плащ “Авторитет”. От изначальной модели отличается повышенной пулестойкостью за счёт добавления бронепластин, повышенной прочностью и двойной прослойкой кожи, хорошо защищающей от когтей мутантов и ножевых ранений.</text>
	</string>

	<string id="velhan_specops_outfit_name">
		<text>Берилл Великих Ханов</text>
	</string>

	<string id="velhan_specops_outfit_description">
		<text>Берилл 5М модификации банды “Великие Ханы”.  Усилен несколькими стальными пластинами, вследствие чего увеличилась пулестойкость. Был украден с одного из захваченных складов ВСУ. Имеет нашивку бандитов, очевидно, для сливания с окружением уголовников, ибо Бандиты с Ханами не в ладах.</text>
	</string>

	<string id="velhan_radiation_outfit_name">
		<text>Полуэкзоскелет "Бандит Будущего"</text>
	</string>

	<string id="velhan_radiation_outfit_description">
		<text>Переделанный Бандитами под собственные нужды экзоселет. Часть пластин была вытащена, сервоприводы – спилены. Единственное его достоинство – низкий вес и цена (относительно остальных полуэкзоскелетов). Перекрашен в более бандитские мотивы, что намекает на мысли о том, что костюм сделан исключительно для устрашения менее сильных группировок.</text>
	</string>

	<string id="velhan_exo_outfit_name">
		<text>Экзосева "Бандит"</text>
	</string>

	<string id="velhan_exo_outfit_description">
		<text>Был взят экзоскелет бандитов и еще прикрепили пару вещей от Севы. Экзосева получилась идеальной. Дает повышеную защиту от пуль, укусов мутантов и взрывов. Также увеличен переносимый вес.</text>
	</string>

<!--			-- Фантомы --				-->

	<string id="fantom_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Фантомов</text>
	</string>

	<string id="fantom_exo_outfit_description">
		<text>Клонированная экипировка Фантомов. Является копией экзоскелета Монолита с  множеством доработок. Отличительной особенностью является его массовое производство без потери защитных свойств. Отклоняет тяжёлые пули и выдерживает заряды подствольника. Используется Фантомами в штурмовых операциях в Зоне.</text>
	</string>

<!--			-- Ветер --				-->


	<string id="veter_novice_outfit_name">
		<text>Куртка Ветра</text>
	</string>

	<string id="veter_novice_outfit_description">
		<text>Бывшая Куртка Чистого Неба которая попала под сверхвыброс.Тем самым поменяв свой цвет и получив некоторые улучшения по аномальным защитам.</text>
	</string>

	<string id="veter_outfit_name">
		<text>Комбенизон Ветра</text>
	</string>

	<string id="veter_outfit_description">
		<text>Бывший комбенизон Чистого Неба который попал под сверхвыброс.Тем самым поменяв свой цвет и получив некоторые улучшения по аномальным защитам.</text>
	</string>

	<string id="veter_radiation_outfit_name">
		<text>Полуэкзоскелет Ветра</text>
	</string>

	<string id="veter_radiation_outfit_description">
		<text>Попавший под сверхвыброс экзоскелет Чистого Неба. Сервоприводы пришли в негодность и были удалены . Существенно увеличена защита от аномалий и пси-излучения. Костюм укреплён собственным бронежилетом Ветра, способным остановить  автоматную пулю.</text>
	</string>

	<string id="veter_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет "Ветер"</text>
	</string>

	<string id="veter_exo_outfit_description">
		<text>Бывший экзоскелет Чистого Неба, попавший под сверхвыброс. Теперь к его поразительным свойствам добавилась ещё и аномальная защита от аномальной активности и телепатии. В таком можно гулять прямо под волнами Выжигателя. Имеет переливающийся голубо-чёрный градиент, как и другая экипировка Ветра.</text>
	</string>

<!--			-- Отряд Альфа --				-->

<string id="alfa_outfit_name">
		<text>Комбенизон Отряда Альфа</text>
	</string>

  	<string id="alfa_outfit_description">
    		<text>Полный бронежилет Отряда Альфа. Способен остановить пулю среднего калибра,  дополнительные подкладки  из кевлара и усиленный противоосколочный бронежилет дают отличную защиту от когтей и наступательных гранат, а специальная униформа со специальной пропиткой позволяют вести бой в аномальных зонах, что делает бойцов Альфы опасными противниками.</text>
  	</string>

<!--			-- О-сознание--				-->

<string id="osoznanie_outfit_name">
    <text>Комбенизон О-Сознания</text>
  </string>

  <string id="osoznanie_outfit_description">
    <text>Галаграмма Новичков или Опытных</text>
  </string>

<string id="osoznanie_scientific_outfit_name">
    <text>Научный Комбенизон О-Сознания</text>
  </string>

  <string id="osoznanie_scientific_outfit_description">
    <text>Галаграмма Профи</text>
  </string>

<string id="osoznanie_radiation_outfit_name">
    <text>Полуэкзоскелет О-Сознания</text>
  </string>

  <string id="osoznanie_radiation_outfit_description">
    <text>Галаграмма Ветеранов</text>
  </string>

<string id="osoznanie_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет О-сознания</text>
  </string>

  <string id="osoznanie_exo_outfit_description">
    <text>Галаграмма Мастеров</text>
  </string>

<!--			-- ANS-F11 --				-->

        <string id="ansf_outfit_description">
    <text>Стандартная экипировка клонов проекта ANS-F11. В комплект входит лёгкий противоосколочный жилет,  усиленный несколькими бронепластинами неизвестного происхождения. Производитель не указан. Отсутствие каких-либо маркировок наводит на мысль, что экипировка также клонируется. Светится ярко-фиолетовым светом.</text>
  </string>

  <string id="ansf_outfit_name">
    <text>Комбинезон ANS-F11</text>
  </string>

<!--			-- Адская Инквизиция --				-->

  <string id="adinkvizicia_outfit_description">
    <text>Костюм, наполовину сшитый из кожи. Многие его места незащищены, хотя на груди и плечах присутствует усиленный противоосколочный жилет, а руки и ботинки гордо украшает огнеупорная ткань. Изнутри покрыт скрижалями и религиозным бредом. За основу явно был взят комбинезон Монолита. Одежда самых безбашенных бойцов Монолита – Адской Инквизиции.</text>
  </string>

  <string id="adinkvizicia_outfit_name">
    <text>Комбинезон Адской Инквизиции</text>
  </string>

  <string id="adinkvizicia_radiation_outfit_description">
    <text>Бывший экзоскелет Монолита, доведённый до совершенства. Сервоприводная система удалена, что увеличивает нагрузку на тело, вследствие чего было полностью перебалансировано бронирование комбинезона. За счёт увеличения веса значительно повысилась противоосколочная защита. Также весь костюм покрыт огнеупорной пропиткой.</text>
  </string>

  <string id="adinkvizicia_radiation_outfit_name">
    <text>Полуэкзоскелет Адской Инквизиции</text>
  </string>

  <string id="adinkvizicia_exo_outfit_description">
    <text>Изменённый экзоскелет Монолита. Переделан для ведения боя с взрывчатыми и горючими веществами. Способен выдержать взрыв противотанковой ракеты рядом с носителем, или же длительное нахождение в огненных аномалиях. Пулестойкость средняя, как и остальные параметры.</text>
  </string>

  <string id="adinkvizicia_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет "Инквизитор"</text>
  </string>

<!--			-- Группировка Закат --				-->

        <string id="zakat_outfit_description">
    <text>Основное снаряжение группировки Закат. Создано из неизвестной материи, имеющей поразительные защитные свойства, но при этом не весящей ни грамма. Такое чудо явно произведено не на Земле.</text>
  </string>

  <string id="zakat_outfit_name">
    <text>Комбинезон Группировки Закат</text>
  </string>

        <string id="zakat_propovednik_radiation_outfit_description">
    <text>Броня Проповедника. Имеет хорошую защиту, а особенно от телепации.</text>
  </string>

  <string id="zakat_propovednik_radiation_outfit_name">
    <text>Броня Проповедника</text>
  </string>

        <string id="zakat_expert_mutant_exo_outfit_description">
    <text>Броня самых безбашеных и бестрашных солдат Группировки Закат.Броня хорошо сидит и имеет встроенный режим температуры не давая владельцу замерзнуть или сгореть заживо.Сделана из внеземных материалов.Имеет хорошую защиту от мутантов.</text>
  </string>

  <string id="zakat_expert_mutant_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет Эксперта "Мутант"</text>
  </string>

        <string id="zakat_expert_elektro_exo_outfit_description">
    <text>Броня самых безбашеных и бестрашных солдат Группировки Закат.Броня хорошо сидит и имеет встроенный режим температуры не давая владельцу замерзнуть или сгореть заживо.Сделана из внеземных материалов.Имеет хорошую защиту от электро.</text>
  </string>

  <string id="zakat_expert_elektro_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет Эксперта "Электро"</text>
  </string>

        <string id="zakat_expert_plama_exo_outfit_description">
    <text>Броня самых безбашеных и бестрашных солдат Группировки Закат.Броня хорошо сидит и имеет встроенный режим температуры не давая владельцу замерзнуть или сгореть заживо.Сделана из внеземных материалов.Имеет хорошую защиту от огня.</text>
  </string>

  <string id="zakat_expert_plama_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет Эксперта "Пламя"</text>
  </string>

        <string id="zakat_agent_exo_outfit_description">
    <text>Экзоскелет Агента.Экзосклет черного цвета полуневидимый.Отличная маскировка ночью, если смотреть через ночное виденье , то будет казаться, что броня поменяла цвет.</text>
  </string>

  <string id="zakat_agent_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет Агента</text>
  </string>

        <string id="zakat_exo_outfit_description">
    <text>Бронескафандр, способный выдержать несколько выстрелов из противотанкового ружья. Человек в таком становится практически неуязвим к попаданиям в туловище. Неясно, из чего он сделан, но даже химеры ломают свои когти и клыки об его внешнюю обшивку. Материалы явно как минимум не с Земли, а как максимум – вообще из другого измерения.</text>
  </string>

  <string id="zakat_exo_outfit_name">
    <text>Экзоскелет "Закат"</text>
  </string>

        <string id="zakat_scientific_outfit_description">
    <text>Нечто, более похожее на космический скафандр, нежели на научный комбинезон. Человек в таком снаряжении может выдержать несколько выстрелов из электромагнитного ружья, или даже выжить в условиях вакуума, или в условиях воздействия сильнейших кислотных аномалий. Материал не поддается идентификации. Явно неземное творение.</text>
  </string>

  <string id="zakat_scientific_outfit_name">
    <text>Научный Комбенизон "Закат"</text>
  </string>

        <string id="zakat_sozdatel_outfit_description">
    <text>Костюм Создателя. Самый лучший костюм во всех измерениях. Не ломается и не пропускает пули к владельцу. Следит за температурой тела и при необходимости лечит. Разумный костюм Создателя.</text>
  </string>

  <string id="zakat_sozdatel_outfit_name">
    <text>Костюм Создателя</text>
  </string>

<!--			-- Военные Сталкеры --				-->

<string id="voenstal_stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон Военного Сталкера</text>
	</string>

	<string id="voenstal_stalker_outfit_description">
		<text>Переделанный до неузнаваемости комбинезон Заря. Имеет усиленный бронежилет с повышенной защитой от пуль, в остальном – свойства своего прародителя, в частности – модифицируемость присутствуют. Ткань комбинезона заменена на камуфляжную.</text>
	</string>

        <string id="voenstal_specops_outfit_name">
		<text>Лечебный Берилл</text>
	</string>

	<string id="voenstal_specops_outfit_description">
		<text>Ткань костюма пропитана стрептоцидовой мазью, ускоряющей заживление ран.</text>
	</string>

        <string id="voenstal_scientific_outfit_name">
		<text>Универсальная защита «Юпитер»</text>
	</string>

	<string id="voenstal_scientific_outfit_description">
		<text>На базе бронекостюма «Булат» была сделана универсальная защита. Радиоперерабатывающие фильтры скафандра перерабатывают радиоактивный воздух и делают его пригодным для дыхания, практически полностью защищая от радиации. Псипоглощающее устройство дополняется отражающим излучение материалом. Было увеличено количество композитных пластин в бронежилете. Два дополнительных подсумка сзади для снаряжения. </text>
	</string>

	<string id="voenstal_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм «Скат-9М»</text>
	</string>

	<string id="voenstal_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан для проведения штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжёлый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличии сбалансированная система защиты от аномального воздействия. </text>
	</string>

	<string id="voenstal_military_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Военного Сталкера</text>
	</string>

	<string id="voenstal_military_exo_outfit_description">
		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Создан в одном из оборонных украинских НИИ специально для группировки «Военные». Применение более тяжёлых и жёстких материалов позволило повысить массу самого костюма в счёт улучшения, и усиления характеристик самого костюма. Благодаря новой системе передвижения, удалось достичь возможности бега. Внедрены дополнительные кевларовые пластины нового поколения, благодаря скрещиванию классического экзоскелета, с одним из армейских бронекостюмов. </text>
	</string>

<!--			-- Миротворцы --				-->

<string id="mirotvorec_stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон Миротворца</text>
	</string>

	<string id="mirotvorec_stalker_outfit_description">
		<text>Улучшенная униформа Миротворческих Добровольческих Групп. Снабжена лёгким бронежилетом, способным остановить усиленную пистолетную пулю. Термозащита костюма поражает – хоть в жар, хоть в холод в нём поддерживается комфортная температура. Основное снаряжение начинающего Миротворца. Голубая каска в комплект не входит.</text>
	</string>

        <string id="mirotvorec_specops_outfit_name">
		<text>Ковбой</text>
	</string>

	<string id="mirotvorec_specops_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка миротворческого корпуса в ЧЗО. Усиленный Натовский бронежилет с лёгкой противоосколочной защитой. Обладает значительной защитой от аномалий и мутантов. В комплект входит контейнер для артефактов. Очень удобен при ношении и весит значительно меньше отечественных аналогов. Окрашен в светлый цвет. Голубая каска в комплект не входит.</text>
	</string>

	<string id="mirotvorec_military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Миротворец»</text>
	</string>

	<string id="mirotvorec_military_outfit_description">
		<text>Подогнанный под реалии ЧЗО Натовский бронекостюм, используемый ООН во время наведения порядков в регионах пониженной стабильности. Претерпел почти полную переработку, став одним из лучших образцов брони в Зоне. Исключительная защита от огнестрельного оружия, взрывов, аномалий и химэлементов совмещена с новейшими материалами, делающими этот костюм сверхлёгким ( в сравнении с другими бронекостюмами). Окрашен в бесполезный морской камуфляж. Часто используется для маскировки под бойцов других группировок. Голубая каска в комплект не входит.</text>
	</string>

	<string id="mirotvorec_military_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Миротворца</text>
	</string>

	<string id="mirotvorec_military_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет Миротворца имеет облегченый вес и контейнеры для артефактов, а так же большой переносимый вес </text>
	</string>

<!--			-- Русский Спецназ --				-->

        <string id="ryskuspecnaz_outfit_name">
		<text>Броня Русского Спецназовца</text>
	</string>
	<string id="ryskuspecnaz_outfit_description">
		<text>Усиленный вариант бронежилета МВД, которым снабжаются группы Российского Спецназа, действующие на приграничных Зоне территориях. Останавливает пистолетную пулю, на большее – не способен.</text>
	</string>

        <string id="ryskuspecnaz_specops_outfit_name">
		<text>Бронежилет Русского Спецназовца</text>
	</string>

	<string id="ryskuspecnaz_specops_outfit_description">
		<text>Армейский бронежилет, усиленный керамическими пластинами и кевларовыми вставками. Штатная экипировка отрядов Российского Спецназа в ЧЗО. Используется при проведении операций по зачистке, направленных против бандформирований и дизорганизованных террористических групп.</text>
	</string>

        <string id="ryskuspecnaz_scientific_outfit_name">
		<text>Универсальная защита «Медведь»</text>
	</string>

	<string id="ryskuspecnaz_scientific_outfit_description">
		<text>Комбенизон с замкнутой системой дыхания и усиленным бронежилетом ОМОНа. Используется Русским Спецназом во время вылазок в Центр Зоны и схваток в зонах высокой аномальной активности. Способен остановить автоматную пулю, или спасти от гранаты Ф-1.</text>
	</string>

	<string id="ryskuspecnaz_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм «Волкодав»</text>
	</string>

	<string id="ryskuspecnaz_military_outfit_description">
		<text>Специальный костюм для специальных отделений Российского Спецназа, действующих в ЧЗО. Комбинезон снабжён усиленным титановым жилетом, противоосколочной защитой, а ткань пропитана смесью, ликвидирующей химэлементы. Используется элитой Р.С. при борьбе с Террористами или сильными бандитскими группировками.</text>
	</string>

	<string id="ryskuspecnaz_military_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Русского Спецназовца</text>
	</string>

	<string id="ryskuspecnaz_military_exo_outfit_description">
		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Владелец в этом экзоскелете не просто танк,а стальной терминатор </text>
	</string>

<!--			-- СБУ --				-->

        <string id="sby_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм «СБУ»</text>
	</string>

	<string id="sby_military_outfit_description">
		<text>Усиленный титаном и углепластиком полный бронекостюм. Способен защитить человека от взрыва гранаты подствольника, отклонить пулю крупнокалиберной снайперской винтовки, прилетевшую по касательной. Броневые вставки повсеместны, у костюма отсутствуют слабые места. Штатная экипировка элитных штурмовых групп Службы Беспеки Украины.</text>
	</string>

        <string id="sby_novice_specops_outfit_name">
		<text>Бронежилет СБУ</text>
	</string>

	<string id="sby_novice_specops_outfit_description">
		<text>Комплект полного специального бронежилета СБУ. Тяжёлая броня способна остановить автоматную пулю, усиленный противоосколочный жилет способен спасти от взрыва наступательной гранаты, а подгон материалов самого костюма под реалии Зоны дал повышенную защиту от мутантов и аномальных воздействий. Разгрузка повышает переносимый вес. Комплект создан для проведения штурмовых операций в ЧЗО.</text>
	</string>

        <string id="sby_profi_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм «КОРСАР М3М-1А-6»</text>
	</string>

	<string id="sby_profi_military_outfit_description">
		<text>Модификация бронежилета «Корсар М3м-1А-6» разработана по запросу Министерства обороны Украины с учетом предоставленого проекта тактико-технических условий. Передана на экспериментальную носку. 08.12.2015 г. Модульный бронежилет «Корсар М3м», имеет улучшенную эргономичную конфигурацию защитных элементов, а также позволяет использовать их в зависимости от специфики выполняемых задач и вероятного уровня угроз. Первые испытания бронежилет «Корсар М3м» прошел в украинских миротворческих подразделениях во время боевых действий в Ираке в 2002 году.</text>
	</string>

<!--			-- Террористы --				-->

        <string id="terrorust_novice_outfit_name">
		<text>Террористический куртка</text>
	</string>

	<string id="terrorust_novice_outfit_description">
		<text>Просторная чёрная гражданская куртка. Не спасёт ни от пистолетной пули, ни от самой слабой гранаты, да и вообще ни от чего, кроме разве что когтей животных. Широко используется террористами во время суицидальных подрывов. Увидите человека, одетого в неё – стреляйте издалека или бегите подальше – вдруг рванёт.</text>
	</string>

        <string id="terrorust_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Террористический плащ</text>
	</string>

	<string id="terrorust_trenchcoat_outfit_description">
		<text>Одежда религиозных фанатиков или боевиков, живущих вне городских зон. Не даёт абсолютно никакой защиты, кроме, пожалуй, двойной прослойки кожи в областях рук. Используется исключительно для грозного внешнего вида.</text>
	</string>

        <string id="terrorust_outfit_name">
		<text>Террористический комбенизон</text>
	</string>

	<string id="terrorust_outfit_description">
		<text>Комплект гражданской спецодежды защитного цвета с некоторыми броневыми вставками. Окрашен в тёмный цвет для неприметности.  Комбинезон также включает в себя лёгкий бронежилет с множеством подсумков, а так-же удобную разгрузку на пояс. Одежда настоящий боевиков.</text>
	</string>

        <string id="terrorust_plash_outfit_name">
		<text>Террористический плащ УБ-1</text>
	</string>

	<string id="terrorust_plash_outfit_description">
		<text>Усиленная броня террористов. Добротный бронекостюм, используемый боевиками почти во всём мире : от Ближнего Востока до Южной Америки.  Дополнительные броневые элементы повышают все защитные параметры.</text>
	</string>

        <string id="terrorust_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет "Террорист"</text>
	</string>

	<string id="terrorust_exo_outfit_description">
		<text>Ужас любого мирного города. Боевик в таком костюме способен уничтожить целую базу военных в одиночку. Стандартный экзоскелет сталкеров укреплён сталью, углепластиком, арматуринами, вообще – любым пригодным строительным мусором. Устойчивость к ударам мутантов и пулям феноменальна, что вкупе в неплохой защитой от аномалий делает даже одного террориста в таком костюме очень опасным противником.</text>
	</string>

<!--			-- Последний День --				-->

	<string id="posleduden_novice_outfit_name">
		<text>Куртка «Последний День»</text>
	</string>
        <string id="posleduden_novice_outfit_description">
		<text>Усиленная броневыми элементами куртка. Способна выдержать пистолетную пулю, а так-же спасти от внушительного урона со стороны мутантов. Зеленоватый цвет дает понять людям, что мимо них идёт не левый человек, а член Последнего Дня.</text>
	</string>
	<string id="posleduden_light_novice_outfit_name">
		<text>Бронежилет ПД-1</text>
	</string>
	<string id="posleduden_light_novice_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Последнего Дня». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий. Оснащен контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="posleduden_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ПД-2</text>
	</string>
        <string id="posleduden_light_outfit_description">
		<text>Патрульная экипировка отрядов Последнего Дня. Лёгкий отечественный бронежилет усилен несколькими кевларовыми пластинами. Штормовка в основе костюма имеет кожаную подкладку и усиления в областях кистей, что существенно увеличивает защиту от когтей. Также в комплект входит стандартный стальной шлем с респиратором.</text>
	</string>
	<string id="posleduden_medium_outfit_name">
		<text>Бронежилет ПД-3</text>
	</string>
	<string id="posleduden_medium_outfit_description">
		<text>Штурмовое снаряжение отрядов Последнего Дня. Имеет полный бронежилет, усиленный сталью и кожаными подкладками.  Гермошлем, входящий в комплект, даёт высокую защиту от химикатов и радиационных частиц из-за встроенного противогаза. Каска также сделана из усиленной стали и способна остановить автоматную пулю, прилетевшую в лоб, или даже отклонить крупнокалиберную. Человек, одетый в этот комбинезон способен в одиночку уничтожить целый отряд лоб-в-лоб.</text>
	</string>
	<string id="posleduden_scientific_outfit_name">
		<text>Научный Комбенизон Последнего Дня</text>
	</string>
        <string id="posleduden_scientific_outfit_description">
		<text>Скорее боевой, а не научный. Изготавливается по индивидуальным заказам техниками Последнего Дня.  Усиленный бронежилет с множеством керамических вставок, улучшенная фильтрационная система, двойная брезентовая прослойка, каждая с особой пропиткой, изоляционные материалы и модульная защита конечностей делают этот комбинезон – одним из лучших для ведения боя в аномальных зонах.</text>
	</string>
	<string id="posleduden_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Последнего Дня</text>
	</string>
	<string id="posleduden_exo_outfit_description">
		<text>Добавлены пластины, что дает повышеную пулестойкость, а также улучшена защита от укусов мутантов и осколков гранат.</text>
	</string>

<!--			-- Зомбированные --				-->

        <string id="zombied_novice_outfit_name">
		<text>Поврежденая Куртка</text>
	</string>
	<string id="zombied_novice_outfit_description">
		<text>Поврежденая Куртка.</text>
	</string>

        <string id="zombied_stalker_outfit_name">
		<text>Поврежденый Комбенизон Заря</text>
	</string>
        <string id="zombied_stalker_outfit_description">
		<text>Окровавленное и рваное тряпьё, когда-то бывшее прекрасным комбинезоном. Защитные свойства просто ужасны. Скорее всего, либо владелец давно умер, либо стал зомби, что объяснило бы удручающее состояние снаряжения. Надевать такой комбинезон категорически не советуется: кто-нибудь явно примет вас за зомбированного я откроет по вам огонь, да и костюм вас явно не защитит даже от пистолетной пули.</text>
	</string>
	
        <string id="zombied_merc_outfit_name">
		<text>Поврежденый Комбенизон Наемника</text>
	</string>
	<string id="zombied_merc_outfit_description">
		<text>Изодранный и истёртый комбинезон Наёмника. Либо предыдущий владелец был эталонным раздолбаем, либо , что вероятнее, попал под пси-излучение и стал зомби. Надевать такой комбинезон категорически не советуется: кто-нибудь явно примет вас за зомбированного я откроет по вам огонь, да и костюм вас явно не защитит даже от пистолетной пули.</text>
	</string>

        <string id="zombied_specops_outfit_name">
		<text>Поврежденый Берилл-5М</text>
	</string>
        <string id="zombied_specops_outfit_description">
		<text>Всё, что осталось от армейского бронекостюма. Огромное количество дыр от пуль, огромные царапины на корпусе и повсеместная запёкшаяся кровь явно намекают на то, что его предыдущего носителя либо очень долго и больно расстреливали, или он попал под пси-излучение и стал зомби. Надевать такой комбинезон категорически не советуется: кто-нибудь явно примет вас за зомбированного я откроет по вам огонь, да и костюм вас явно не защитит даже от пистолетной пули.</text>
	</string>
	
        <string id="zombied_dolg_exo_outfit_name">
		<text>Поврежденый Экзоскелет Долга</text>
	</string>
	<string id="zombied_dolg_exo_outfit_description">
		<text>Выцветший Экзоскелет Долга, покрытый копатью. Частично видны дыры, частично – электронная начинка костюма. Предыдущий владелец явно либо повстречался с Инквизицией, либо прогулялся по тоннелю с жарками, либо просто превратился в зомби под влиянием пси-излучения. Надевать такой комбинезон категорически не советуется: кто-нибудь явно примет вас за зомбированного я откроет по вам огонь.</text>
	</string>

<!--			-- Грех --				-->

        <string id="greh_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Плащ «Греховца»</text>
	</string>
	<string id="greh_trenchcoat_outfit_description">
		<text>«Традиционная одежда группировки «Грех» - кожаный плащ со вшитыми броневыми элементами. Даёт защиту, крайне недостаточную в жёстких условиях Зоны. Имеет слабую защиту от радиации».</text>
	</string>

        <string id="greh_trenchcoat_brown_outfit_name">
		<text>Радиоактивный плащ</text>
	</string>
        <string id="greh_trenchcoat_brown_outfit_description">
		<text>Грязный, рваный, запятнанный запёкшийся кровью чёрный плащ. Слегка радиоактивен. Не имеет никаких видимых броневых элементов, но при этом способен выдержать усиленную пистолетную пулю. Имеет аномально высокую защиту от радиации, несмотря на то, что сам немного фонит. Защита от всего остального умеренная. Ходит слух, что такие плащи носит группировка Грех.</text>
	</string>


<!--			-- Military --				-->

	<string id="military_novice_outfit_name">
		<text>Куртка с символикой военных</text>
	</string>

	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронежилет «Берилл-5М»</text>
	</string>

	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением. Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. К сталкерам попадает через военных, которые меняют армейское имущество на хабар. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм «Булат»</text>
	</string>

	<string id="military_outfit_description">
		<text>Современный армейский бронекостюм для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Компоненты: тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_name">
		<text>Военный экзоскелет</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_description">
		<text>Военные предпочитают использовать тяжелые материалы для лучшей пулестойкости, что буквально превращает носителя этой брони в танк. Недостатком является очень низкая защита от аномалий, из-за чего даже самые слабые из них могут вмиг этот танк уничтожить. Не оснащается контейнером для артефактов.</text>
	</string>


<!--			-- Helmet --				-->


	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шлем «Сфера М12»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронежилетами класса ПС3 для спецназа. Достаточно популярен в Зоне благодаря респиратору и встроенному прибору ночного видения, а также хорошей защите головы. Предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Стандартный армейский стальной шлем. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шлем «Заслон»</text>
	</string>

	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Лёгкий шлем с герметичным забралом, предназначенный для защиты лица от некоторых аномальных воздействий. Судя по технологии, разработан тем же оборонным НИИ, что и комбинезон «СЕВА», предположительно, для применения в комплекте с армейскими защитными костюмами.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Противогаз</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактический шлем</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Западный образец тактического шлема, лишённый какой-либо маркировки. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией, также оснащён многослойной кевларовой защитой, респиратором и прибором ночного виденья первого поколения.</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40">
		<text>Противогаз М40</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40_descr">
		<text>Данный противогаз - результат программы разработки преемника защитных масок серии М-17, возвращающийся к стандартной конструкции с внешним боковым расположением фильтров. Не защищает от аномальной активности, однако имеет неплохую пулестойкость. Часто идет в комплекте с комбинезонами наёмников.</text>
	</string>




<!--			-- Multiplayer --			-->



	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>This exoskeleton provides outstanding protection against bullet and fragmentation damage at the cost of mobility.  Vulnerable to armour-piercing rounds.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Exoskeleton</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>A military armoured suit made for assault operations. Provides outstanding protection against full metal jacket rounds and fragmentation damage without reducing the wearer's mobility. Vulnerable to armour-piercing rounds.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Military armoured suit</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>This bodysuit, intended for conducting research in the Zone, combines a closed-cycle respiratory module and an external isolation coating, resulting in excellent protection from anomalies. Due to poor protection from physical impact, the suit is not a good defense against bullet and fragmentation damage. Comes with a built-in artefact transportation container.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>SEVA bodysuit</text>
	</string>
	
	
	
	
<!--			-- Addon --			-->

	<string id="trenchcoat_brown_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Авторитет»</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_brown_outfit_description">
		<text>Обычный кожаный плащ со вшитым под него сталкерским комбинезоном. Комбинезон оснащен усиленным бронежилетом, изготовленным бандитскими техниками, благодаря чему костюм не только предоставляет хорошую защиту от аномалий, но и способен остановить пистолетную пулю. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>

	<string id="army_outfit_name">
		<text>Армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="army_outfit_description">
		<text>Слабый бронежилет, изготавливаемый с подачи правительственных бюрократов по максимально низкой цене. Обладает крайне недостаточной защитой от пуль, осколков и укусов, а также не предоставляет адекватной защиты от аномальной активности. В суровых условиях Зоны бродить в подобном костюме - всё равно что ходить голышом.</text>
	</string>

 	<string id="barmerc_outfit_name">
    		<text>Униформа охраны Бара</text>
  	</string>
  	<string id="barmerc_outfit_description">
    		<text>Униформа охраны бара «100 рентген». За основу взята стандартная экипировка сталкеров из группировки «Наёмники». За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</text>
  	</string>

	<string id="cs_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «Чистого Неба»</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_description">
		<text>Производимый в одном из киевских оборонных НИИ, предоставляет отличную альтернативу комбинезонам сталкеров, изготовленным в кустарных условиях. Встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, однако система защиты от аномальных воздействий по праву считается непревзойдённой. Из-за возможности самостоятельной модернизации и двух встроенных контейнеров для артефактов многие опытные сталкеры отдают предпочтение именно этой модели.</text>
	</string>
	
	<string id="nbc_outfit_name">
		<text>Комбинезон «КРБХ»</text>
	</string>
	<string id="nbc_outfit_description">
		<text>«Костюм Радио-, Био- и Химзащиты» представляет собой модифицированный комбинезон «Заря», оснащенный камуфлированным ОЗК, кевларовым бронежилетом третьего класса и разгрузкой из пяти подсумков. Костюм также снабжён встроенным шланговым противогазом ГП-5. Имеет встроенный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="cs_nbc_outfit_name">
		<text>«КРБХ-ЧН»</text>
	</string>
	<string id="cs_nbc_outfit_description">
		<text>Вариант «Костюма Радио-, Био- и Химзащиты» группировки «Чистое Небо». Представляет собой модифицированный комбинезон «ЧН-1», оснащенный камуфлированным ОЗК, кевларовым бронежилетом третьего класса и разгрузкой из пяти подсумков. Костюм также снабжён встроенным шланговым противогазом ГП-5. Имеет встроенный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_nbc_outfit_name">
		<text>«КРБХ» Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolith_nbc_outfit_description">
		<text>«Костюм Радио-, Био- и Химзащиты» группировки «Монолит». Представляет собой модифицированный комбинезон «Монолита», оснащенный камуфлированным ОЗК, кевларовым бронежилетом третьего класса и разгрузкой из пяти подсумков. Костюм также снабжён встроенным шланговым противогазом ГП-5. Имеет встроенный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="radiation_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="radiation_outfit_description">
		<text>Безусловно лучший образец современных технологий индивидуальной защиты. Костюм состоит из трех элементов: усиленного комбинезона, тяжелого бронежилета и встроенного тактического шлема. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть дополнительно усилен с помощью композитных или титановых пластин для улучшения защиты от пуль и осколков. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_radiation_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм «Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_radiation_outfit_description">
		<text>Безусловно лучший образец современных технологий индивидуальной защиты. Костюм состоит из трех элементов: усиленного комбинезона, тяжелого бронежилета и встроенного тактического шлема. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть дополнительно усилен с помощью композитных или титановых пластин для улучшения защиты от пуль и осколков. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="svoboda_radiation_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_radiation_outfit_description">
		<text>Безусловно лучший образец современных технологий индивидуальной защиты. Костюм состоит из трех элементов: усиленного комбинезона, тяжелого бронежилета и встроенного тактического шлема. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть дополнительно усилен с помощью композитных или титановых пластин для улучшения защиты от пуль и осколков. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="merc_radiation_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм наёмников</text>
	</string>
	<string id="merc_radiation_outfit_description">
		<text>Безусловно лучший образец современных технологий индивидуальной защиты. Костюм состоит из трех элементов: усиленного комбинезона, тяжелого бронежилета и встроенного тактического шлема. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть дополнительно усилен с помощью композитных или титановых пластин для улучшения защиты от пуль и осколков. Оснащён двумя встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_radiation_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_radiation_outfit_description">
		<text>Безусловно лучший образец современных технологий индивидуальной защиты. Костюм состоит из трех элементов: усиленного комбинезона, тяжелого бронежилета и встроенного тактического шлема. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть дополнительно усилен с помощью композитных или титановых пластин для улучшения защиты от пуль и осколков. Оснащён двумя встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>

	<string id="isg_outfit_name">
		<text>Комбинезон «ИИГ»</text>
	</string>
	<string id="isg_outfit_description">
		<text>Комбинезон представляет собой комбинацию двуслойной прорезиненной ткани с подкладкой из плексигласа со встроенным бронежилетом. Создан специально для членов ныне не существующей «Интернациональной Исследовательской Группы» на базе сталкерского комбинезона «Заря». Оснащён встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="isg_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «ИИГ»</text>
	</string>
	<string id="isg_scientific_outfit_description">
		<text>Костюм для учёных более не существующей организации «ИИГ», работающих в зонах с повышенной аномальной активностью. Имеет замкнутую систему дыхания и встроенную систему подавления аномальных полей. Предоставляет неплохую защиту от пуль и осколков, но крайне недостаточную для ведения крупных боевых действий. Оснащается двумя встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_specops_outfit_name">
		<text>Бандитский «Берилл»</text>
	</string>
	<string id="bandit_specops_outfit_description">
		<text>Модифицированная версия стандартного бандитского комбинезона. Добавлен военный бронежилет серии ПС3-9а, а также многочисленные модификации, значительно повышающие защиту носителя от аномалий и радиации.</text>
	</string>
	
	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Экоскелет «Чистого Неба»</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета, раскрашенный в небесно-голубой камуфляж «Чистого Неба». Пользуется популярностью среди ветеранов группировки. Оснащен контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="st_helm_tactic_2">
		<text>Шлем М12 «Тактический»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_2_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронежилетами класса ПС3 для спецназа. Достаточно популярен в Зоне благодаря респиратору и встроенному прибору ночного видения, а также хорошей защите головы. Предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>
	
	<string id="st_helm_respirator_2_descr">
		<text>Старая модель стандартного противогаза, предназначенная для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей дешевизны и функциональной незаменимости. Не оснащается защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>
	
	<string id="st_helm_facemask">
		<text>Маска</text>
	</string>
	<string id="st_helm_facemask_descr">
		<text>Кусок ткани, закрывающий часть лица. Помимо того, что скрывает личность носителя, он также защищает его от вдыхания пыли. Впрочем, для этих целей лучше подойдёт противогаз.</text>
	</string>
	
	<string id="cs_stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря-ЧН»</text>
	</string>
	<string id="cs_stalker_outfit_description">
		<text>Комбинезон «Заря», раскрашенный в камуфляж группировки «Чистое Небо». Несмотря на то, что костюм едва защищает от пистолетных пуль, пользуется популярностью из-за малой цены и высокого потенциала к модификации. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="scientific_heavy_outfit_name">
		<text>Усиленный комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="scientific_heavy_outfit_description">
		<text>Модифицированный комбинезон «СЕВА», с большим акцентом на бронезащиту. Из-за подобной смены приоритетов слегка пострадали противоаномальные свойства костюма. Снабжён двумя встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	
	<string id="exo_proto_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Заря»</text>
	</string>
	<string id="exo_proto_outfit_description">
		<text>Стандартный комбинезон сталкера, снабжённый военным экзоскелетом прошлого поколения. Предоставляет идентичную обычной «Заре» пулевую и аномальную защиту, однако значительно повышает грузоподъёмность. Где Вы вообще его откопали?</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_half">
		<text>Респиратор</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_half_descr">
		<text>Стандартный респитатор, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>
	
	<string id="st_helm_respirator_gp5">
		<text>Противогаз ГП-5</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
		<text>ГП-5 был разработан во времена Холодной войны с целью защиты гражданского населения СССР от радиоактивных осадков и производился с 1962 по 1989 год. Противогаз представляет собой шлем-маску, выполненный из резины белого и черного цветов. Стёкла противогаза удерживаются на месте с помощью металлических обойм, встроенных в лицевую часть резиновой маски. Нижняя часть противогаза изготовлена из металла и имеет 40-миллиметровое гнездо для фильтра, а также клапаны вдоха и выдоха. ГП-5 пользуется популярностью среди одиночек и бандитов благодаря своей доступности и дешевизне.</text>
	</string>

</string_table>



