<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<!-- Description - Factions -->
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>Одиночки</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Одиночки - сталкеры, предпочитающие членству в какой-либо группировке исследование Зоны в одиночку.\n \nНесмотря на частые нападения мутантов и других сталкеров, небольшим группам удалось организовать торговые форпосты по всей Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Военизированная группировка, не ладящая со всеми, кто стремится использовать Зону в своих целях, тем самым - как считает «Долг» - способствуя ее распространению.\n \nДавно и яростно враждуют с группировкой «Свобода» из-за совершенно противоположных идеалов.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom">
		<text>«Свобода»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны, и поэтому постоянно конфликтующие с армейскими подразделениями и группировкой «Долг».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>Военные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Солдаты регулярных армейских частей. Охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируя периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародёров.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>Экологи</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Экологи - финансируемая правительством организация, исследующая Зону для того, чтобы должным образом использовать ее потенциал во благо человечества.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Наёмники - опытные бойцы из всех слоев общества, которые предлагают свои услуги в качестве наёмных солдат. Неизвестно, кто их наниматели, и какие цели они преследуют в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Монолит» - фанатический религиозный культ, члены которого враждебны ко всем остальным группировкам.\n \nНесмотря на уничтожение «О-Сознания» и последующее падение, спустя некоторое время они вновь объявились как возрождающаяся группировка и вернули под свой контроль большую часть прежней территории.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky">
		<text>«Чистое Небо»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Чистое Небо» - независимая исследовательская и военная организация, специализирующаяся на изучении Зоны.\n \nПотерпели почти полное уничтожение вследствие неудачного и ресурсозатратного прорыва на ЧАЭС, однако той горстке сталкеров, оставшейся в живых, удалось возродить группировку, и даже довести ее до былого состояния.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Зомбированные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]М-мачи-и-и-и!!!\n \n Зомбированные сталкеры - бездумные оболочки, потерявшие свою личность и разум вследствие пси-воздействия и скатившиеся до примитивных животных инстинктов. Довольно агрессивны и атакуют всё, что подойдет слишком близко.</text>
 	</string>
	<string id="st_faction_zakat">
		<text>Группировка Закат</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zakat_desc">
		<text>Группировка Закат - эта элитное подразделение цивилизации СИС, которая прибыла с другого измерения. Верят в некое божество под названием Великий Создатель. Их цель - обьеденить всех людей в Зоне и отправить в СИС. Воюют со всеми группировками, кто не принял СИС. Хотя по рассказам бойцов набирают, только 3 видами. Первый - люди предавшие Землю и решили податься на вражескую сторону, но были зазомбированны. Вторые подписали контракт с группировкой, что бы те не убили и защитили их семью. Третьи созданы самим Великим Создателем. Бойцы не чувствуют ничего: голода, усталости, жажды, любви, чувств, боли.Способны выжить при выбросе, пси-шторме, пси-излучению.Бойцы наделены способностью отращивать конечности или сращивать с отрубленными. Убить можно только в голову или в сердце. На контакт идет неохотно.\n \nСИС(Соединеные Измерения Создателя) - обьединяет нации и расы, а так же учит жить во благо общества и будущего. Будущее - эта наши дети.</text>
 	</string>
	<string id="st_faction_posleduden">
		<text>"Последний День"</text>
	</string>
	<string id="st_faction_posleduden_desc">
		<text>Группировка состоит из бандитов и наемников-профессионалов, бывших дезертиров Чистого Неба, а так же Сталкеров. Занимаются изучение Зоны. Считают, что Зона рано или поздно расширится до огромных размеров и нагрянет Великий Выброс, который убьёт всё живое. Интересуются пси-воздействиями. По некоторым данным производят особые психотропные вещества и наркотики из артефактов и с помощью пси-воздействия. Также есть информация о работе группировки над пси-оружием. Снаряжение среднее, а сама группировка в основном состоит из нелицеприятных личностей.</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_terrorust">
		<text>Террористы</text>
	</string>
	<string id="st_faction_terrorust_desc">
		<text>Единая террористы всей Земли.В Зону сбежали после поражения в войне с Русским Спецназом.Их главная цель захватить все территории Монолита, чтобы контролировать больше ресурсных точек и из-за этого они будут получать финансирование, что даст шанс дать отпор Русскому Спецназу.Так же планируют взять всю Зону под контроль, чтобы сделать страной террористов.</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_sby">
		<text>"СБУ"</text>
	</string>
	<string id="st_faction_sby_desc">
		<text>Служба безопасности Украины (СБУ) — государственный правоохранительный орган специального назначения, который обеспечивает национальную безопасность Украины. </text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_ryskuspecnaz">
		<text>Русский Спецназ</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ryskuspecnaz_desc">
		<text>Русский Спецназ — подразделение спецназа, Российской Федерации, посланное в Зону для уничтожения террористов. Действуют чётко, слаженно. Имеют хорошее снаряжение и вооружение. </text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_mirotvorec">
		<text>Миротворцы ООН</text>
	</string>
	<string id="st_faction_mirotvorec_desc">
		<text>Миротворцы - Войска присланные советом безопасности ООН для помощи в создании кордонов вокруг Зоны Отчуждения. Львиную долю личного состава контингентов составляют американские солдаты. Выполняют такие же функции, как и регулярные части Украины.</text>
 	</string>
 	<string id="st_faction_voenstal">
		<text>Военные сталкеры</text>
	</string>
	<string id="st_faction_voenstal_desc">
		<text>Солдаты, прошедшие после опыта службы в Зоне специальную подготовку, или сталкеры, подписавшие контракт с армией. Обычно снабжаются большим количеством вспомогательной аппаратуры и хорошо вооружены. В основном используются для изучения причин и последствий катастрофы, а также занимаются картографированием Зоны.</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_adinkvizicia">
		<text>Адская Инквизиция</text>
	</string>
	<string id="st_faction_adinkvizicia_desc">
		<text>Адская Инквизиция состоит из самых обезбашенных членов клана Монолит. Занимается эта группа искоренением еретиков на только что завоёванных территориях Монолита. Полностью безумны и ищут врагов везде. Даже среди монолитовцев не найти подобных психопатов. Очень любят огнемёты, особенно использовать их в деле - сжигать всё живое</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_ansf">
		<text>ANS-F11</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ansf_desc">
		<text>ANS-F11 - клонированные спецназовцы О-сознания. Программа «защищать своих агентов» дала сбой и теперь бойцы ANS-F11 убивают всех, кроме себе подобных и О-сознановцев. </text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_alfa">
		<text>Отряд "Альфа"</text>
	</string>
	<string id="st_faction_alfa_desc">
		<text>Группировка скорее напоминающая своим характером и действиями знакомых всем наемников.Бойцы ''Альфы'' учавствуют в самых опасных вылазках. Главные задачи клана: ликвидация опасности, которая исходит от бандитских формирований или мутантов, а также выполнение опасных и важных спец операций по зачистке лагерей тех или иных группировок.На данный момент состоит из опытных военных и многих небезызвестных наемников. Эмблема группировки - красный ястреб,символизирующий богатство и удачу.Центральная база группировки находится где-то за пределами зоны</text>
 	</string>
 	<string id="st_faction_osoznanie">
		<text>О-Сознание</text>
	</string>
	<string id="st_faction_osoznanie_desc">
		<text>Спецназ группировки О-сознание — элитное спецподразделение помощников О-сознания. Клонированые монолитовцы, смешанные с киборгами, что дает прозрачность и искаженный голос. </text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_veter">
		<text>Ветер</text>
	</string>
	<string id="st_faction_veter_desc">
		<text>Ветер - группировка отсоеденившаяся от Чистого Неба, после ее распада. Ветер занимается охраной Лиманска и защитой секретной лаборотории в ней. Возможно подверглись выбросу и их костюмы поменяли цвет. Имеют возможность выжить при сильном пси-излучении.</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_fantom">
		<text>Фантомы</text>
	</string>
	<string id="st_faction_fantom_desc">
		<text>Фантомы — своеобразные тренеры бойцов Монолита, проводят спецоперации О-Сознания; можно сказать, Фантомы — это наёмники О-Сознания. Почему они в союзе с обычными наёмниками — неизвестно, скорее всего, Фантомы — это бывшие Наёмники.</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_velhan">
		<text>"Великие Ханы"</text>
	</string>
	<string id="st_faction_velhan_desc">
		<text>Великие ханы - кровожадная группа бандитов - профессионалов. Состоит из самых отъявленных и кровожадных головорезов в Зоне. Имеют значительную военную мощь. После себя оставляют только пепелища и груды трупов. Есть много предположений, как появилась эта организация. Самая распространённая теория рассказывает ,что это жертвы пси-излучения. Но мало кто верит. </text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_slizni">
		<text>Черные Слизни</text>
	</string>
	<string id="st_faction_slizni_desc">
		<text>Черные Слизни - это созданная группировка одним из новичков Ренегатов. Группировка появилась после уничтожение большой части Ренегатов на Болотах. Как правило в эту группировку входят отбросы общества, ауешники, предатели и прочая неадекватная шпана. Нападают только на новичков, так как бояться серьезного противника. </text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_mstitel">
		<text>Мстители</text>
	</string>
	<string id="st_faction_mstitel_desc">
		<text>Мстители - состоят из самых поганых и презренных личностей Зоны. Их главная цель - создать мощный клан с чёткой иерархией и правилами. Все члены клана - опытные бойцы. По сути, это - такие же бандиты, которые могут и ограбить, и пристрелить. Только в отличие от обычных бандитов, они делают всё организованно. В основном работают также как и наемники быстро и бесшумно.На вооружении у них состоят в основном СВД. Одеты в камуфляжные плащи что делает их абсолютно невидимыми.</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_darkstalker">
		<text>Темные Сталкеры</text>
	</string>
	<string id="st_faction_darkstalker_desc">
		<text>Темные сталкеры - клан сталкеров - полумутантов, их часто путают с греховцами. Информация практически отсутствует. О внешнем виде можно судить по изуродованному лицу человека, опухолям, язвам, гипертрофичным конечностям. Очень агрессивны, атакуют всех.Тёмные сталкеры обитают в центре Зоны, помогая монолитовцам. Мутанты их не трогают, если они сами первые не начнут. Цель мутировавших сталкеров – помощь неким «родителям», которые управляют Зоной и монолитовцам, лишь они обещают мутантам переделать мир для них, обеспечить их правами и всем нужным, а для этого необходимо повоевать</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_isg">
		<text>ИИГ</text>
	</string>
	<string id="st_faction_isg_desc">
		<text>Интернациональная исследовательская группа — эта неизвестные представители разных стран, исследующие Зону официально. С правительственными войсками и Учеными не воюют, но и не подпускают их близко. Цели данной группировки неизвестны.</text>
 	</string>
 		<string id="st_faction_renegate">
		<text>Ренегаты</text>
	</string>
	<string id="st_faction_renegate_desc">
		<text>Ренегаты — немногочисленная группировка, состоящая исключительно из самых презренных личностей Зоны. Бандиты, мародёры, предатели — бывшие члены других группировок, изменившие идеям своих кланов. Эта группировка не имеет организованной структуры и лидера как такового. Сбиваясь в небольшие группы, охотятся за лёгкой добычей, промышляя убийствами и грабежами, как правило, молодых и неопытных сталкеров. Чаще всего встречаются вдоль периметра Зоны.</text>
 	</string>
        <string id="st_faction_greh">
	<text>Грех</text>
	</string>
	<string id="st_faction_greh_desc">
		<text>«Грех» — это зомбированная группа сталкеров. Когда-то они были религиозными фанатиками, верившими в божественную сущность Зоны, в последнее искупление человечества. Члены группировки одеты в темные плащи с сильно надвинутыми капюшонами, полностью скрывающими лица. Под капюшоном скрывается лысая голова с кровавыми дырками вырванных глаз. Являются религиозными фанатиками, подобно «Монолиту», однако по идеологии более близки к сатанистам: они делают жертвоприношения, а территория их логова усеяна черепами; на стене главного лагеря кровью написано «ГРЕХ», а под надписью распят труп сталкера.</text>
 	</string>

	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_box_faction_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]%s flair.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_box_icon_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Ваш портрет.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_map_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Выберите локацию для новой войны.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_reset_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Очистить инвентарь.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_economy_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Данный выбор влияет на все происходящие в игре, включая:
			\n%c[200,50,50,200]• %c[0,150,150,150]Цены на предметы и ремонт.
			\n%c[200,50,50,200]• %c[0,150,150,150]Размер награды за квесты.
			\n%c[200,50,50,200]• %c[0,150,150,150]Редкость предметов в тайниках.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_difficulty_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Выберите сложность Великой Войны. Сложности отличаются получаемым уроном и меткостью НПС.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Режим истории позволяет узнать, за чем скрывается та самая - Тайна Зоны.\n 
			\nВспомните Тень Чернобыля и пройдите по старым знакомым местам в условиях Великой Войны.\n
			\nДоступно группировкам Одиночки, Свобода, Долг, Чистое Небо, Наемники и Ученые\n
			\n \n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместимо с режимом Азазель.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]В случае гибели все сохранения за данного персонажа будут удалены.\n
			\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Харкордный АИ доставит вам гораздо больше проблем, поэтому эта ходка будет гораздо опаснее.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Режим выживания заменить весь спавн на зомби.\n
			\nОрды зомбированных будут искать вас, выживите ли вы?
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Посме смерти игра не заканчивается.\n
			\nДемон Азазель перенесет вашу душу в другое тело, в любого случайного сталкера во всей Зоне.\n
			\nЕсли у вас есть напарники, то в первую очередь вы станете одним из них. Отлично дополнает режим Выживания.\n
			\n \n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Несовместим с режимом Истории.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_campfire_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Сохранится возможно только возле костров.
			\n \n%c[200,50,200,50]• %c[0,150,150,150]Совместимо с другими сложностями сохранения.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_conditions_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Режим Агонии не позволит вам сохраниться, если вы:
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Ранены
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Истекаете кровью
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Заражены радиацией
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]В бою с противником
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Во время выброса или пси-шторма
			\n \n%c[200,50,200,50]• %c[0,150,150,150]Совместимо с другими сложностями сохранения.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_hardcore_lives_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Дополнение для режима Хардкор
			\nПри смерти, вы теряете одну жизнь.
			\nКак только жизни кончатся - все сохранения за данного персонажа будут удалены.\n
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Режим Хардкора должен быть активен.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_hardcore_regen_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]Дополнение для режима Хардкор. Со временем, количество жизней восстанавливается.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Сон не влияет на восстановление.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[0,150,150,150]Режим Хардкора должен быть активен.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mm_list_timer_desc">
		<text>
			%c[0,150,150,150]В режиме таймера, сохраниться возможно только после определенного времени 
			\n \n%c[200,50,200,50]• %c[0,150,150,150]Совместимо с другими сложностями сохранения.
		</text>
	</string>
	
	<!-- Static Text -->
	<string id="st_mm_new_game_character">
		<text>Персонаж</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_faction">
		<text>Выбор группировки</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_icon">
		<text>Выбор портрета</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_options">
		<text>Опции</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_inventory">
		<text>Инвентарь</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_loadout">
		<text>Разгрузка</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_name">
		<text>Ник:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_money">
		<text>Деньги:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_left">
		<text>Осталось RU:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points_used">
		<text>Потрачено RU:</text>
	</string>
	

	<!-- Description elements -->
	<string id="st_mm_new_game_relations">
		<text>Отношения</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_description">
		<text>История</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_points">
		<text>Очки</text>
	</string>
	<string id="st_mm_new_game_essential">
		<text>Essential</text>
	</string>
	
	<!-- Hint -->
	<string id="st_mm_itm_desc_unknown">
		<text>Нет информации</text>
	</string>
	
	<!-- Options -->
	<string id="st_cap_check_campfire">
		<text>Костры</text>
	</string>
	<string id="st_cap_check_conditions">
		<text>Агония</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_timer">
		<text>Таймер</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_lives">
		<text>Жизней</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_hardcore_regen">
		<text>Восстановление</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_economy">
		<text>Сложность экономика</text>
	</string>
	<string id="st_cap_list_difficulty">
		<text>Сложность геймплей</text>
	</string>
	<string id="st_econ_1">
		<text>Быстрая</text>
	</string>
	<string id="st_econ_2">
		<text>Средняя</text>
	</string>
	<string id="st_econ_3">
		<text>Медленная</text>
	</string>
	<string id="st_econ_4">
		<text>Оч. медленная</text>
	</string>
	
	<string id="st_off">
		<text>выкл</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_min">
		<text>мин.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_mins">
		<text>мин.</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hour">
		<text>час</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_hours">
		<text>часов</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_day">
		<text>день</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_days">
		<text>дней</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_life">
		<text>жизнь</text>
	</string>
	<string id="st_new_game_lives">
		<text>жизней</text>
	</string>
	
	<!-- Buttons -->
	<string id="st_mm_btn_new_game_faction">
		<text>Группировки</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_icon">
		<text>Портрет</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_back">
		<text>Отойти</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_submit">
		<text>В путь</text>
	</string>
	<string id="st_mm_btn_new_game_rand">
		<text>Наугад</text>
	</string>
	
</string_table>
