<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>ПОДСКАЗКИ СОЛДАТА</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Подсказка №</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Ранги сталкеров делятся на восемь разных уровней, начиная с «Зеленого» и заканчивая «Легендой». Ранг может повышаться вследствие практически любой игровой активности, и некоторые действия могут быть недоступны до получения определённого ранга.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Достижения могут быть получены вследствие определённых игровых действий или получения определённого ранга. Каждое полученное достижение имеет свои последствия, которые отображаются в КПК.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Для того, чтобы механики могли проводить модернизацию снаряжения, им могут понадобиться три комплекта инструментов: для грубой работы, тонкой работы и калибровки. Подобные наборы часто встречаются в тайниках, полученных в награду от торговцев.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«Потребность во сне» - это опция, которая с течением времени постепенно изматывает персонажа, в конечном итоге заставляя передохнуть, предупредив о необходимости сна. Игнорирование предупреждений может иметь пагубные последствия.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Во время путешествий по Зоне часто можно заметить вертолёты, патрулирующие местность. Во время боя члены владеющих ими группировок могут вызывать поддержку с воздуха для зачистки местности и уничтожения превосходящих сил противника.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Режим «Ironman» дает истинное чувство смертности персонажа. Когда игрок погибает, все сохранённые игры за данного персонажа удаляются без возможности их восстановления. Выбирайте свою группировку и стартовую локацию с умом.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Ремнаборы и швейные наборы служат для ремонта оружия и брони соответственно в полевых условиях. Обоих наборов хватает на три использования, поэтому рациональнее всего использовать их для починки предметов с большей стоимостью, чем у самих наборов.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>На трупах сталкеров или в ассортименте торговцев нередко можно найти рюкзаки, которые можно использовать для закладки тайника. Тайники, созданные игроком, не подвержены деспавну и не могут быть обчищены другими сталкерами. Они не исчезнут, пока вы не заберёте из них все предметы.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Спальные мешки - отличный способ переночевать в Зоне за неимением кровати. Их часто можно найти в ассортименте многих торговцев или в тайниках других сталкеров.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Кладбище техники - это огромный могильник радиоактивной сельскохозяйственной, гражданской и военной техники. Поскольку на первый взгляд это место является идеальным для тайника, наблюдательный сталкер сможет найти здесь много интересного.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Тип артефакта зависит от породившей его аномалии. Нужен артефакт, повышающий сопротивляемость ожогам? Ищите «Жарку» или «Комету» и отправляйтесь на охоту со своим детектором.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Выполнение заданий группировки повысит уровень доверия к вам. По мере его улучшения, торговцы данной группировки будут предлагать вам всё большие скидки на их товары и услуги.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>По мере прохождения игры ваш ранг постепенно повышается. Всего игроку доступно восемь рангов: «Зеленый», «Новичок», «Опытный», «Профи», «Ветеран», «Эксперт», «Мастер» и «Легенда».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>От большинства заданий можно отказаться после их получения. Это можно сделать, поговорив со сталкером, который дал вам задание. Главное - помнить, что отказ от заданий скажется на вашем ранге и репутации.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Репутация - показатель того, как хорошо к сталкеру относятся члены его группировки. Она может повышаться от помощи невраждебным сталкерам и понижаться от их убийств.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Репутация - динамический фактор, и он может часто меняться. В зависимости от действий сталкера, его репутация может быть следующей: «отвратительно», «ужасно», «очень плохо», «плохо», «нейтрально», «хорошо», «очень хорошо», «отлично» и «превосходно».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Постояно сверяйтесь с картой в ПДА, так как местоположение группировок постояно меняется.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Не забывайте, что работу могут предлагать не только торговцы, но и обычные сталкеры. Если сталкер не является кем-то важным или известным - это не значит, что он не захочет спихнуть на Вас пару своих дел, заплатив за их выполнение.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>В последние годы Зона стала крайне нестабильной, и правительство Украины решило отправить туда свои военные подразделения - СБУ, Военных, Военных Сталкеров - и разрешило ввод войск другим странам мира.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>«Радиус исключения спавна» можно изменить в опциях игры, по умолчанию он имеет значение 25 м. Эта опция создает вокруг игрока зону отсутствия спавна, предотвращая тем самым внезапный спавн мутантов и других сталкеров слишком близко к игроку.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Большинство уникальных НПС нельзя встретить на своих привычных местах, но их можно встретить во время путешествий по Зоне. Если удастся, то можно встретить и их клонов. Ходит слух о том, что есть Лаборатории, в которых клонируют людей. И не только людей...</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Свобода полностью заняла Армейские Склады после того, как уничтожила базу Наемников на "Дальнем блокпосте".</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Достижение «Легенда» можно получить, если вы набрали более 15000 очков ранга.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Группировка Закат имеет опасных разведчиков. Ночью этих разведчиков очень сложно заметить, так как они черного цвета и, вдобавок ко всему, прозрачные.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Вы не сможете отдавать приказы компаньонам, если оставите их позади. Компаньоны в режиме ожидания или патрулирования не могут переходить с вами на другие локации.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_26">
		<text>Война - это главный инструмент развития мира, который движет человечество вперёд.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_27">
		<text>Если вы идёте в Мертвый Город, то подготовьтесь к большой войне.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_28">
		<text>Не думайте, что стали Терминатором, раз смогли уничтожить Монолит. Лучше попробуйте уничтожить доминирующую в Зоне группировку.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_29">
		<text>Мстители имеют мало союзников, но самый главный их союзник всегда с ними - это их вооружение.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_30">
		<text>В Зоне нет сильных группировок, но есть презирающие.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_31">
		<text>Уважай каждую группировку, так как она может быть твоим последним шансом на спасение.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_32">
		<text>Опасайся О-Сознания ночью, так как их трудно разглядеть в темноте.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_33">
		<text>Если Монолит теряет позиции, а вы не хотите менять веру, то надевайте костюм Адской Инквизиции и становитесь в их ряды. Они - те же Монолитовцы, но более агрессивны и воюют против всех, кроме Монолитовцев.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_34">
		<text>Не стоит недооценивать те группировки, которые воюют против всех. У них могут быть серьёзные союзники или мощное вооружение.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_35">
		<text>Чем ближе к Центру Зоны вы будете находится, тем тяжелее вам будет выживать.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_36">
		<text>Не верь глазам, доверься интуиции.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_37">
		<text>Если ты видишь, что враг захватывает все больше территорий, то освобождай логова.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_38">
		<text>Подожди, пока враги не перебьют друг друга. Иначе они могут убить тебя.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_39">
		<text>Затон и Окрестности Юпитера тяжелее захватить, так что у тебя будет шанс выбить врагов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_40">
		<text>Всегда имей один анабиотик. Рано или поздно он пригодится.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_41">
		<text>В Зоне наступил 2018-й год, и она сильно изменилась.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_42">
		<text>Самый главный враг в Войне Группировок - это доминирующая группировка.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_43">
		<text>Если хотите получить больше ощущений от игры в данный мод, то поиграйте на сложности "Опытный" в режиме "Азазель".</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_44">
		<text>Зона стала опасней, и поэтому многие страны помогают в её захвате.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_45">
		<text>В оффлайне самая сильная группировка - Группировка Закат.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_46">
		<text>Лучше опоздать, нежели погибнуть через несколько секунд.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_47">
		<text>Сильное не то оружие, которое наносит больше урона, а то, каким вы лучше умеете пользоваться.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_48">
		<text>Великие Ханы - это единая организация Бандитов. Они имеют экипировку Военных, а вооружение - Армейского Спецназа.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_49">
		<text>Если вы собрались на ЧАЭС, то прихватите с собой снайперскую винтовку.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_50">
		<text>ЧАЭС-2 населена не только Монолитовцами и Мутантами. Если вы начнёте захватывать эту местность, то можете столкнуться с О-Сознанием, которое придёт на помощь своим хранителям.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_51">
		<text>Рожденный бегать пиздюлей не получает.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_52">
		<text>Война войной, а обед по расписанию.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_53">
		<text>Война делится на 3 стадии: Развитие, Война и Последний Рубеж. Но есть ещё один - Вторжение. Только группировка Группировка Закат может активировать Вторжение, и ваша цель - помешать этому.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_54">
		<text>Война, 1 стадия. Развитие - группировки захватывают территории и точки ресурсов, пополняют запасы и готовятся к боям. Время для расширения границ...</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_55">
		<text>Война, 2 стадия. Война - это когда группировки имеют достаточно ресурсов и обширную территорию. Группировки в этой стадии готовы нападать на соседние локации и активно воюют между собой.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_56">
		<text>Война, 3 стадия. Последний Рубеж - это когда две доминирующие группировки воюют друг с другом. Группа союзников с группой врагов. Группа союзников с доминирующей группировкой.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_57">
		<text>Джентльмен - это лидер Бандитов. Одет в смокинг и очень вежлив, в отличие от остальных бандитов. Также ходят слухи, что он брат Мармока, правда их группировки вооют между собой.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_58">
		<text>Мармок - это лидер Великих Ханов. Одет в военный бронежилет. Очень смахивает своим поведением и речью на наёмника. Ходят слухи, что он прибыл вместе с захватчиками из другого измерения.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_59">
		<text>Захватчики - это бойцы группировки Группировка Закат.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_60">
		<text>Зомбированные хоть и не отличаются особенной меткостью, но в большом количестве могут уничтожить даже хорошо подготовленный отряд.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_61">
		<text>Лучше взять провизии с запасом, чем потом жаловаться на отсутствие патронов и медикаментов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_62">
		<text>Разработчик мода Великая Война - Валера Пилоян. Мод был создан для личного использования, но выложен в сеть для того, чтобы поделиться с другими.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_63">
		<text>Всегда имей в запасе кусок хлеба и бутыль водки. Рано или поздно они пригодятся.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_64">
		<text>Каждый поход на ЧАЭС будет сложнее предыдущего.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_65">
		<text>Бойцы из военизированых группировок стреляют точнее других.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_66">
		<text>https://vk.com/wargreat - это ссылка группы ВК на новости мода "Великая Война".</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_67">
		<text>Всегда меняй своё местоположение, так больше шансов выжить.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_68">
		<text>Прибереги последнюю аптечку для себя, а раненый НПС сам вылечится. Может быть...</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_69">
		<text>Мутанты стали менее пугливыми и стали агрессивнее себя вести. Даже плоть может дать внезапный отпор.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_70">
		<text>Генераторы - это опасная локация, так как там обитает О-Сознание. Битва с ним будет не из легких.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_71">
		<text>Бога убили, а Сатану на поводок посадили.@Группировка Закат.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_72">
		<text>Вторжение - это когда Группировка Закат захватывает 3 локации и потом начинает неистово захватывать все больше чужих локаций. На этой стадии её почти невозможно остановить.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_73">
		<text>Перед тем, как идти на О-Сознание или ANS-F11, подготовьтесь к тяжёлому, может быть, даже последнему бою.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_74">
		<text>Лагеря - эта мини базы и их охроняют 9 нпс. Пойдет для захвата, если у вас мало ресурсов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_75">
		<text>Перед нападением на вражескую группировку внимательно изучи противника - возможно стоит иметь оружие такого же калибра, как у врага, чтобы потом не страдать от недостатка патронов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_76">
		<text>Адская Инквизиция - это группировка самых верных и безбашенных монолитовцев. Они не против подорвать или поджарить вас.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_77">
		<text>Если закончились патроны, используй нож.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_78">
		<text>Закончились патроны, а мутанты - нет? Замани их в аномалию.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_79">
		<text>Доминирующая группировка побеждает, а ты не можешь воевать более чем на 1 фронт? Перед атакой на вражескую территорию освобождай логова: они замедлят врага на время, но могут и замедлить тебя при контрнаступлении. Логова - места обитания мутантов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_80">
		<text>База - служит для появления НПС той группировки, которая её контролирует в данный момент. Ресурсная точка - служит для улучшения отрядов группировки, которая владеет ей, и сокращает время их спавна. Территория - служит для защиты базы. Логово - служит для спавна мутантов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_81">
		<text>Неплохо бы при себе иметь дробовик, так как он - хороший помощник в борьбе с мутантами.@Кирилл Соляков.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_82">
		<text>Не стоит штурмовать "НИИ Агропром" в одиночку, большое количество военизированных группировок составят серьёзные проблемы неподготовленному бойцу-одиночке.@Жека Микульский.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_83">
		<text>Закупайся гранатами, они всегда могут пригодиться против большого скопления врагов.@Кирилл Пастухов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_84">
		<text>Ночью аномалии видно намного хуже, чем днём или вечером.@Илья Черезов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_85">
		<text>Изношенное оружие тоже может навредить противнику, помните об этом. В некоторых ситуациях ржавый обрет сослужит куда лучшую службу, чем пистолет или автомат.@Илья Черезов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_86">
		<text>Перед тем, как идти в рейд, можете пройтись по ближайшим лагерям союзников, ведь некоторые из них будут рады пойти с вами. Только не забывайте, что с ними надо делиться добычей.@Илья Черезов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_87">
		<text>Если у вашего оружия нет прицела и вам трудно стрелять в даль, попробуйте поставить на ваше оружие оптику(конечно, если это возможно).@Илья Черезов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_88">
		<text>Некоторые дробовики можно зарядить сразу несколькими типами патронов. Во многих случаях это бывает полезно.@Илья Черезов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_89">
		<text>Если вы попали на новую локацию, попробуйте создать наименее опасный маршрут по карте.@Илья Черезов.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_90">
		<text>Старайтесь делать различные вылазки днём, так как ночь - крайне опасное время.@Иван Хованский.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_91">
		<text>Как говорила моя бабка: "Лучше выстрелить, перезарядить и ещё раз выстрелить, чем светить фонариком и спрашивать: "Кто тут?"@Алексей Владимирович.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_92">
		<text>Никогда не бегай наугад по локации, а не то напорешься на аномалию.@Александр Боровков.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_93">
		<text>Долг - военизированная группировка, целью которой является уничтожение зоны. Группировка сильно пострадала из-за своей цели и была вынуждена отступить в Темную Лощину.@Сергей Данков.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_94">
		<text>Всегда покупай "Геркулес". Он рано или поздно пригодится.@Руслан Руснович.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_95">
		<text>Если есть возможность - в первую очередь постарайтесь уничтожить Группировку Закат. Иначе в будущем они доставят вам немало проблем.@Жека Микульский.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_96">
		<text>Будьте особенно внимательны на Армейских Складах - это основная локация, на которой идут самые суровые битвы.@Жека Микульский.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_97">
		<text>Если вы воюете за Чистое Небо - будьте готовы к серьезной войне на Болотах. Военные группировки очень интересуются этой локацией.@Жека Микульский.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_98">
		<text>Если вы боец Долга - помните, что не все военные вам друзья: СБУ, Миротворцы, Военные Сталкеры - вам не союзники в этой войне.@Жека Микульский.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_99">
		<text>Обязательно при первой возможности купите себе дробовик - в ближнем бою нет более серьезного аргумента, чем 12-ый калибр.@Жека Микульский.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_100">
		<text>Спиздил и ушёл, называется - нашёл.</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_101">
		<text>Победа, полученная благодаря спавнеру, не считается победой.@Владимир Фладаров</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_102">
		<text>Чаще сохраняйтесь. Невозможно угадать когда на вас нападут.@Николай Гарбарь</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_103">
		<text>Везде, где есть минусы, найдутся и плюсы.@Данил Парусов</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_104">
		<text>Лучше идти на точку с отрядом союзных сталкеров, чем со стаей ворон.@Виктор Логненко</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_105">
		<text>Все союзники, твои враги в будущем.@Никита Калигин</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_106">
		<text>Не думай, что боец Группировки Закат - просто фанатик, он сражается за определенную цель, которую несёт в себе цивилизация СИС.@Александр Кустов</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_102">
		<text>Получил мало пизды, пиздуй дальше, получил много пизды, пиздуй назад.@Александр Кустов</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_107">
		<text>Даже при виде общего врага группировки не желают объединиться, а продолжают воевать с друг с другом, что даёт огромный шанс захватчикам уничтожить их всех@Александр Кустов</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_108">
		<text>Самая жуткая смерть для раненого - когда ты его добиваешь с РПГ.@Александр Кустов</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_109">
		<text>Бери собой хоть одну гранату - вдруг пригодится.@Руслан Руснович</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_110">
		<text>Если решите штурмовать ЧАЭС, то запаситесь медикаментами и приобретите снайперскую винтовку, ибо враги сидят на крышах и для них вы - лёгкая цель, там, на земле.@Арсентий Бочаров</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_111">
		<text>Старайтесь зачищать лаборатории, ибо есть шанс, что враг, оставшийся в ней, выйдет на поверхность и уничтожит ваш отряд, тем самым заняв новую базу.@Арсентий Бочаров</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_112">
		<text>Иногда стоит посматривать на карту, наблюдая за своими старыми базами. Кто знает, может быть тот самый блокпост, который вы захватили день назад, уже захвачен врагами, и вас уже штурмуют с тыла?@Виталий Клименко</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_113">
		<text>Группировка Закат имеет поддержку не из этого мира. Прежде чем с ними сражаться, подумайте трижды, а готовы ли вы? Надо ли это вам сейчас?@Виталий Клименко</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_114">
		<text>Если увидите, что группировка доминирует над остальными, то попытайтесь уничтожить её, так как есть шанс, что эта группировка станет вашим главным противником.@Арсентий Бочаров</text>
	</string>
        <string id="ls_tip_115">
		<text>Страшнее мутанта может быть только человек.@Данил Парусов</text>
	</string>
</string_table>
